{
    "question": "Panjang diagonal persegi adalah 8cm\u00a0\r\nluas persegi tersebut adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]a^2 + a^2 = 8^2 \\\\ 2a^2 = 64 \\\\ a^2 = 32 \\\\ \\\\ L= s^{2} = a^{2} =32  cm^{2} [/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-513",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4.    a. tuliskan barisan geometri tsb.\r\nb. tuliskan deret geometri tsb.\r\n\r\n2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut.\r\na. 2+6+18+54+162+...+U7\r\nb. 3+15+75+...+U6\r\nc. 1+4+16+64+...+U7\r\nd. 5+10+20+40+80+...+U8\r\ne. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.dik a= 3 r=4 <br>deret geometrinya\u00a0 un=ar^n-1<br>un = 3,12,48,192, . . . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-topi-lebih-murah-rp5000-dari-sebuah-ikat-pinggang-469",
            "question": "harga sebuah topi lebih murah rp.5000 dari sebuah ikat pinggang. harga 3 topi &amp; 2 ikat pinggang rp.45000 (misalkan harga sebuah ikat pinggang x rupiah)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 buah topi= 4000<br>1 buah ikat pinggang= 16500<br>\u00a0<br>3 buah topi= 4000\u00d73= 12000<br>2 buah ikat pinggang= 16500\u00d72=33000<br>33000+12000=45000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-bilangan-berselisih-25jika-2-kali-bilangan-yang-besar-dikura-498",
            "question": "dua bilangan berselisih 25.jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukanlah bilangan itu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b=25<br>(2xa)-b=175<br><br>lakukan eliminasi:<br>2a-b=175<br>a-b=25\u00a0 \u00a0 -<br>-------------------<br>a=150<br><br>lakukan substitusi untuk mencari b<br>a-b=25<br>150-b=25<br>b=150-25= 125<br>b=125<br><br>(2x150)-b=175<br>300-b=175<br>b=300-175<br>b=125<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-un-dan-suku-ke-10-dari-2-8-17-29-949",
            "question": "Tentukan Rumus Un dan suku ke-10 dari:\r\n- 2, 8, 17, 29,..................Un",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U10 = 1/2*10*10+17/2*10 +(-11)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50+85-11<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 124<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-2x-4-gt-3x-9-461",
            "question": "Cara menyelesaikan 2x - 4 &gt; 3x + 9 ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x - 4 &gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0&gt; 9 + 4<br>\u00a0 \u00a0-x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 13<br>\u00a0 \u00a0-x : -1 &gt; \u00a013 : -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0 &gt; \u00a0 \u00a0 -13</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x - 4\u00a0<span>&gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0</span><span>&gt; 4 +\u00a09<br>-x\u00a0</span><span>&gt; 13</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-buah-lingkaran-masing-masing-memiliki-jari-jari-4-cm-dan-8-cm-430",
            "question": "2 buah lingkaran masing-masing memiliki jari-jari= 4 cm, dan 8 cm. Perbandingan luas dari kedua lingkaran tersebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =\u00a0[tex] \\pi [/tex] r1\u00b2 :\u00a0L =\u00a0[tex] \\pi [/tex] r2\u00b2<br>4\u00b2 : 8\u00b2 = 16 : 64 = 1 :\u00a04",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "LuasO =\u00a0[tex] \\pi  r^{2} [/tex]<br><br>LuasO1 =\u00a0[tex] \\pi  4^{2} [/tex]<br>LuasO2 =\u00a0[tex] \\pi  8^{2} [/tex]<br><br>Perbandingan luas = LuasO1 : LuasO2<br>Perbandingan luas =\u00a0[tex] \\pi [/tex]16 :\u00a0[tex] \\pi [/tex]64<br>Perbandingan luas = 1 : 4<br><br><strong>Note : Phi nya di coret<br></strong><strong><em><br>Semoga membantu :)</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-dari-1-3-5-7-adalah-989",
            "question": "Himpunan semesta dari \u00a0( 1, 3, 5, 7, ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan asli yang lebih &gt;10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(1),(3),(5),(7),(1,3),(1,5),(1,7),(3,5),(3,7),(5,7),(1,3,5),(1,3,7),(1,3,5,7) = 14<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-siku-siku-sama-kaki-adalah-8cm-jika-panjang-k-126",
            "question": "Panjang hipotenusa siku-siku sama kaki adalah 8cm, jika panjang kaki-kakinya sama dengan x cm. berapakah nilai x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a(x\u00b2+x\u00b2)=8<br>x\u00b2+x\u00b2=8\u00b2<br>2x\u00b2=8\u00b2<br>\u221a2 . x =8<br>x=8/\u221a2<br>x=4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yang-lalu-rp600000-karena-sekara-935",
            "question": "Harga 1 kg alpukat satu bulan yang lalu Rp6.000,00. Karena sekarang sedang musim alpukat, harganya di pasaran Rp2.000,00 per kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dengan penjumlahan bilangan bulat?<br><br>setahu saya dengan persen = 2000/6000 x 100 = 33 1/3 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}